警黑真係勾結呀

【警黑疑勾結】元朗警被揭 7.21 中午已知情 向區議員稱「已安排人手、有佈署」 前一天更稱「收到風」

元朗周日（21日）發生白衣惡煞圍毆途人事件，警察當晚卻延誤多時才到場，警務處處長盧偉聰解釋是因為警方調配人手需時。但根據兩名元朗區區議員的說法，事發前從鄉事派收到消息，得悉有人將聚眾搞事，並早已通知警方。惟最終警方卻遲遲未到事發現場。

元朗區區議員麥業成向《立場新聞》記者出示其 WhatsApp 對話記錄。據截圖顯示，他周日中午十二時從朋友收到消息，指有人將會追擊黑衣者。他於是將資料轉發予元朗警區警民關係副主任。主任回覆「已安排人手應付，警方亦一直密切留意今日元朗同情況」，「有同事會在西鐵站巡邏，亦有相應佈署行動」。

當晚八時半左右麥業成經過鳳攸北街，目睹有白衣人聚集。他將現場拍攝片段，通知同一名警民關係主任，要求該名主任「有事通知我」。該主任回覆：「一定，請注意安全」。直到晚上十時左右，即衝突將要發生前，麥業成致電 999 報警，接線生表示警方正在處理。

黃偉賢：警方周六已稱收到風

據《有線電視》及《蘋果日報》報道，另一名元朗區議員黃偉賢則在周六（20日）收到朋友消息，指有人將會動員準備搞事。他立刻聯絡元朗區警民關係組，警方亦指他們「收到風」，將會安排佈署。

周日晚上八時，黃偉賢收到街坊投訴，指有人聚眾搞事，他於是再次向警方了解。警方則指已出動便衣警員處理。半小時後，街坊表示仍未見警員到場，黃偉賢再次致電警方，對方回應已有便衣警員處理事件。黃偉賢表示，由周日晚上七時半到十時半白衣人士圍毆市民前，他五度致電警方要求跟進，惟警方仍遲遲未到現場。

推

Source 立場新聞

警=黑

今日先知